[唔明既人入黎]陳同佳到台灣投案誰對誰錯

首先利申，我自己都好亂
但同連登仔傾左一陣，開始明白發生咩事

有好多人可以同我之前一樣，會之諗，點解台灣唔比陳同佳無官方押送下上機人台灣

呢度應該比到d 答案你：

1. 台灣唔可能冒安全風險比陳同佳係任何時候以旅遊簽證去台灣

2. 無簽證無人押送下，香港上機，機上有台警standby得唔得？ 唔得

因為就算台方肯比中華航空係陳同佳無簽證既情況下上機都好，但陳同佳自願上機前，係香港機場同禁區一定會引起一大班傳媒甚至示威者圍佢。會有安全風險。

3. 港共唔會比台警入境押送陳同佳

4. 參考上一次小草案，係台方比港狗黎到台灣禁區，再由台警押疑犯係禁區接人，機上仲有幾十個港狗圍住個疑犯。但今次港共相對唔咁樣做。就算陳同佳自願去台，港共都唔肯派狗協助交接。根本係輸打贏要。

其實我都覺，包括埋我，好多人係接收唔到清晰既資訊下，會覺得台灣玩政治。但實際上係港共唔撚理，台灣只係跟番正常安全程序去做野。

有錯請指證

另外想知大家點睇：

台灣做得啱，港共錯
台灣做得唔啱，港共啱

兩邊都啱：請留言講下

幫你推推

都話左係政治問題
連登仔真係咁蠢

大家互相討論下咪得
好似一開始民主派反修例，都好多人唔知咩事

點解到今時今日仲唔明呢個道理
連登仔係要嗌交架咩

安全風險果part唔係好明。
陳同佳自己低調去機場，喺無簽證的情況下飛去台灣。
個安全風險係咩？驚陳同佳開無雙殺人？驚有人殺陳同佳？

佢自己去，咁都要通知台警standby 機上
台灣亦唔會由一個疑犯通知自己，叫一班人standby

咁既話如果疑犯玩野，台方咪比國人屌到天花板，邊個會冒呢個風險

好撚似

安全風險就係台灣要信一個疑犯同佢協議
理論上用刑事司法互助，香港警察可以拉佢交俾台灣警察。之前係咁，但香港今次唔用，想用逃犯條例暗渡陳倉。

唔係安全問題

而係獨立司法區問題

台灣堅持以獨立司法區引渡疑犯

香港官員冇人敢做

不嬲都係政治問題
講真繼續拖對台灣都無壞處

無司法互助咪益左犯人囉
最ON9係港府一邊話佢係自由人
一邊比安全屋保護佢
唔知用咩原因保護佢呢

陳同佳自己上大陸，公安押佢俾台灣。

點解要去自首

安全屋呢個大家同傳媒應該要煲大佢啦

佢唔自首，相信係香港都唔會生活到
唔會有人請佢，亦有可能比人私了，否則點會仲住安全屋

安全屋呢單野應該要煲大佢

唔好睇少陳同佳，佢絕對唔係想像中咁簡單，係台灣殺完人可以咁冷靜棄屍返嚟香港，唔係佢衰貪心用條女嘅錢，根本連佢係真兇都無人知，一個殺人犯可以周圍走佢會再殺人都唔出奇

佢唔可能一世住安全屋
到時出番黎係街度周圍走
香港人會點做
到時可能又要上街屌政府

根本陳同佳係好危險嘅人，殺得一個，就可能殺多一個，甚至搵晒成架飛機陪葬都得，港狗唔搵人押送佢，係不負責任，搵其他乘客教飛

我指對台灣有咩風險

無台警係機，機上d 台灣人實屌9 台灣政府

可唔可以咁樣理解成件事，會唔會簡單d?

排除果d 政治原因
陳同佳係個殺人犯，大家睇佢咁既樣可能唔會咁在意
但你幻想陳同佳係個連續殺人強姦犯咁，佢話要搭飛機，申請入台證黎台灣，你係台灣肯唔肯丫？
鬼知佢會唔會一落台灣就殺哂所有人
除非有人捉住佢送過嚟，如果唔係冇可能俾個殺人犯開開心心搭飛機過黎

都係唔明
如果陳同佳唔通知台灣，自己買機票搭飛機。然後陳同佳落到地面都會即刻俾台灣警方截住啦。
如果無協議會發生咩事？

可能佢真係會一世住安全屋

如果陳同佳唔通知台灣，台灣啲人訓著咗無人standby。
陳同佳去到台灣啲關員先發現佢，到時咪拉佢囉，會有咩危機 / 風險？
驚有人喺台灣機場殺陳同佳？喺陳同佳喺機場即時殺人。

劫機？

我都覺得係政治問題而唔係安全問題。
上面啲人係咁講安全風險，陳同佳武力100，葉問一打十？

機上既台灣人一定會屌鳩台灣政府點會比佢上台灣既機

台灣點會為左佢咁搞自己

但陳同佳自願上機前，係香港機場同禁區一定會引起一大班傳媒甚至示威者圍佢。

有禁制令...

你係台灣人既話，你肯同個可以自由郁動既殺人犯同機？

即係同一班機的乘客同意就無事？
你答之前諗清楚未？

10.1號街上係咪無人？

包機咪得

你會唔會放鄭捷通街走？

機上台灣人同 台灣本土上既台灣人都唔會同意台灣政府咁做

係咪咁都唔明
定你唔想明

邊個出錢？台灣政府為左個殺人犯包機？

你睇過未爆肺炎之前個機場範圍未？個個出入口都圍哂水馬有幾條友企係到CHECK證件，傳媒入到唔出奇示威者點會入到？

編好個位，兩邊搵人夾實咪得

咁傳媒入去已經混亂啦係咪呀
咪為拗而拗
而家講緊佢自由係機場會引起混亂

傳媒同示威者都只係例子

你諗左咁耐都係針對點移交個"人"
咁香港採集到既證據, 供辭呢? 證據都要移交
你諗多d

而且佢呢D CASE真係係機場到交收，前後左右都有G4夾實佢+開路，點會危險？有ISIS衝埋去就話啫

潘老母俾

問題就係，港共唔肯搵人夾佢

台灣亦唔可能由一個疑犯通知自己就派人黎，如果條友玩野no show，台警咪比台灣人屌到仆街

你講嘅頭兩點其實只係一啲行政及執行上嘅事宜，好容易處理

你係咪搞錯左我為邊個平反
我為台方平反
港共一直都錯，我仲要諗d 乜
不如你諗清楚再講

問題就係港共唔肯搵狗夾佢

飛機上面咁多台灣人個風險邊個負？

台灣派人就得，可以約好。

我反而覺得係你將焦點擺錯咗。你放咗喺安全問題度，驚陳同佳會亂咁傷人。真係咁多台灣人擔心陳同佳的武力？

請出招，我都好想知可以點搞
開心share 下你諗既detail please

「如果XXX，台灣政府就會俾人屌到仆街」好多都係你地自己的想像
台灣人真係咁諗？

根本係香港玩嘢
台灣已經係講得好清楚用返佢嘅程序去處理佳哥
根本冇一個國家會很願意一個有殺人嫌疑嘅嫌疑犯以旅行簽證呢一個方式去佢嘅國家
港共一定係一單嘢完全切割又或者乜都唔理
根本已經係超出左佢哋嘅處理範圍
如果將佢交咗比台灣嘅話即係邊上承認自己嗰陣時係接受咗呢個政治任務藉呢一件事去收例
咁樣變相即係承認自己搞亂香港嘅主謀

同邊個約？港共唔肯約呀而家
唔通台警同個疑犯約？no show 玩野就變國際新聞兼比台灣人屌

所以咪話係港共問題

你哋來來去去嘅安全問題，都係圍繞住佢話佢上機會點點點；我就真係唔信經過機場安檢之後佢可以赤手空拳劫到機殺到人

似係你一直講安全無問題喎
我不嬲講唔止安全問題，有無睇我pin 左乜

其實你都係一個人，應該有智慧去諗下掛？
如果你係台灣人，咁會點諗呀？咪成個弱智咁不斷重覆所有野都無問題都係人地ff 出黎咁得唔得

姐係你而家已經假設左一個殺人犯係唔會再做出犯法行為同想去自首?

仲有wo,,俾佢上左機,,出左咩事會變左係台灣負責,,人地點解冇啦啦攬D屎上身俾你自由行?

我只係話你諗得唔夠全面, 無話你有錯

根據香港取得既證據, 就係陳同佳話睇到女死者iphone有綠帽片, 所以先悲慟殺人
咁部iphone呢? 條片呢?
證據呢一部分, 台灣都要平反架,
因為香港政府一直覺得自己無責任要share證據比台灣

台灣檢控要告咩罪先最合適?
唔通無證據之下, 捉到個人歸案, 但係無證據之下鳩告呀?
咁台灣司法部咪比香港政府過一棟

我本身都唔信佳仔會殺人

我無講佢殺到人
安全問題可以包好多野，例如比佢自由係機上郁動既話會引起機上人員乘客恐慌

係你自己覺得安全問題就係講緊殺人傷人姐
咪成個中學雞咁死牛一邊頸好無用多d 個腦諗下

如果話佢玩野咁唔使討論

無協議既情況下
港政唔比任何証據台灣
台灣要自己搜証
而家好似係得香港份口供陳同佳認左殺人
如果去到台灣陳同佳玩野唔供返一樣既口供
台灣有機會告佢唔入
如果有咁既機會點解台灣要捉蟲入屎眼

所以而家點都要官方渠道鎖佢去台灣
人+証據一齊去台灣

911班乘客都唔信個恐佈分子癲到自己條命唔要都要撞大樓

我淨係講緊投案呢單野
我無講成件案件既所有部分
唔好屈落我度話我唔全面pls

你地明唔明, 證據分開左兩part, 分落左係香港 & 台灣 兩地
而家港共玩野唔share證據, 根本個疑犯歸唔歸案已經唔係唯一重點

因為台灣無充足證據之下, 根本無可能係法庭上面還原事實真相, 無可能彰顯公義
傾咁多移交犯人既operation 問題, 不如叫港共回應台灣司法互助請求先啦

Easy la

港共依家軟禁緊佳佳，台灣派人去豪宅幫佢行死刑，再安排番飛行服務隊送台灣人員去搭大飛潛逃番台灣。

反正結果都一樣，大家唔傷感情，咪仲好

依個point說服力就高好多啦

最正常就係搵狗同佢一齊去到禁區上機
點解上次小草案港共肯咁做，今次唔做
所以係港共問題，我個post 係為台灣平反

不嬲都覺得係香港政府耍太極, 主因係唔想認台灣主權

好耐之前台灣已有人講左係夠證據入佢
我唔明你點解會話唔夠證據

我之前咪話陳同佳自己上大陸之後等公安交佢俾台灣

大陸點會幫手
肯定唔比佢入境

會話港共啱個d 應該訓佐成年

陳同佳自己上大陸，公安再攞口供，之後再交俾台灣。台灣大陸有司法互助。假設陳同佳係有心投案。

點解肯定唔比佢入境?如果俾大陸佢入境再交俾台灣，但台灣都係唔收，咁就有機會話台灣玩嘢，兩岸有司法互助所以應該冇籍口。

邊個夠膽咁做
交犯變相承認咗台灣主權
大陸一定唔會俾港共交人
同時，而家又係咁推台灣玩嘢

第四點唔同，台灣有權驅逐小草案香港人出境，而港府係無權拘留同迫令自由人陳同佳出境。

陳同佳無入台證情況下，根本唔會訂到去台灣的機票，變相佢永遠無辦法自己用正途方法去台灣投案受審。

台灣列出方案好似好簡單，就係要港共政府以正式移交罪犯方法，但前題變咗港共要承認台灣為獨立地區，同埋要港共政府無理拘捕一個無犯香港法律的香港人，兩點都係令港共尷尬同做唔到。

而家陳同佳一係搭船偷渡去台灣再投案，一係去一d同台灣有引渡的國家，再犯一d可以引渡去台灣受審嘅案，先可以令台灣同果一個國家有正式移交逃犯順便審埋殺人案。

如果你飛台灣 到上機先知佳哥坐你隔離 仲要冇人押解佢 你會有冇感受？

用疫情借口已經唔會比佢入境

當然，我都覺得佢地可以試下咁做
但係做定唔做，都唔係台灣既錯

我個post 重點講台灣無做錯

夠證據入佢 --> 你講得無錯呀, 學香港鳩告無辛苦, 之後最多咪比支共笑

台灣法庭可以憑”台灣part only”證據去告佢, 審判佢
之後港共拿出”香港part”證據, 公開恥笑台灣法院鳩判案出錯咁點?
邊個承擔台灣國體受辱既責任?

你呢D咪太早下定論, 我上面都話中共隨時都會過台灣政府一棟, 尤其係777咁撚陰濕

需先偵查起訴始談引渡
士林地檢署襄閱主任檢察官吳怡明強調，若港警認為有需要，台灣可提供證據給港方去偵辦案件，反之若港方無從偵辦的話，則希望港方把疑犯或其他相關證據提供給台方繼續偵查，這樣才能給死者家屬一個交代。他表示，台港之間的司法互助首先必須先完成文書往來、證物交換，相互協助完成偵查工作後，才能進一步談結案、起訴、追訴，進入審判階段，再來談能否引渡疑犯的問題。

我會搵佢自拍擺上網，仲會同佢傾吓計。

你漏左一樣野
台灣當時係有比香港d 狗去台灣接收疑犯，亦有派人交疑犯

問題而家係港共唔比台警黎，亦唔派人係機場交人，台方唔可能靠疑犯自己通知台方就派人去接人，疑犯no show 會比人屌到飛起

我個post 重點講投案
其他方面我岩岩已經reply 左你
close topic

據我所知，其實佳仔去台灣有3個方法

1 修訂逃犯條例
雖然而家無咗，但係就算香港過到呢條例，台灣一早講明唔接受，因為會在港嘅台灣人有機會送中，台灣不能承受呢個風險

2 私法互助
台灣同香港政府層面上交收佳仔同埋喺香港警方收集嘅口供證據，但係港共唔接受，表面原因就係話佳仔係自由人，唔可以迫佢去，實際上就唔想承認台灣嘅地位。因為一交收就一定要簽啲文件，台灣出張印有青天白日滿地紅嘅文件，港共有邊個官員夠膽簽。

3 自由行
台灣同樣講明唔接受，因為唔會接受出簽證畀個殺人犯，同埋你都無理由要佳仔自己一個拎住啲證據口供去台灣，一定要有啲官員陪住，而咁樣就去到政府層面。

所以除非有啲咩折衷方法可以保存台灣主權，又唔使港共難做，佳仔都唔會去到投案

我就覺得台灣企咗喺道德高地，始終台灣都解釋到點解唔接受自由行，所以一定唔會讓步，而家係港共做得難睇，所以個波係喺港共身上

用腦諗下都知港共做任何野都有自己嘅政治考量

你話我係無腦藍絲都好
港共政府想伸張正義？
我切碌鳩出黎炸薯條添呀

佳哥係香港都認左自己殺人啦 不過係台灣殺之嘛 點樣會無理拘捕？
講到底都係港共唔想承認台灣係國家 唔同台灣合作
所以佳哥成為最後贏家
殺完人仲有安全屋住

梗係close topic 啦
人地士林地檢都話” 證物交換” 完成偵查, 先再來談能否引渡疑犯的問題
你仲有咩好講?

你地班友就比港友轉移晒視線, 跳晒step 去傾最後引渡operation點做

你要佢自己一個去
機上既台灣人同一般台灣人會點睇台灣政府？

比個殺人犯自由行？台灣人一定屌爆蔡英文

連登仔成日口講法治
人哋係香港明明服刑完畢
加上台港冇引渡
點解要逼人去台灣

咪好似怨婦咁係度吠啦
一直都講緊港共仆街
我都唔知你係度吠我地做乜

外地殺左人，唔洗受罰？

只要司法互助，港共可以用台灣既要求夾陳同佳上機，比埋台警黎香港坐佢兩邊夾住，已經解決到
當年小草案係咁做，而家港共玩政治唔肯，責任係香港政府一邊